有冇人因爲家貧而父母半退休而無去過旅行

讀緊書時最多返大陸，大學畢業後急住搵工比家用，老豆長期病痛無返工，媽媽返長工但人工低，畢業後急不及待要搵工比家用

然後？

畢業無耐，未去旅行講到人間悲劇咁

能力許可咪去旅行，手緊就搵廉價娛樂，唔好比人影響

去個自由行短trip幾千蚊啫唔洗好多錢呀？

個標題已經1999
即係依家屋企靠你一個撐起？

大把，再加埋父母連照顧自己都攪唔掂，有錢都去唔成旅行

一句到尾，窮人唔好結婚生仔
你老豆老母已經係例子

深圳澳門短途旅行🧳

去台灣浸個溫泉都得啦

唔去咪唔去
你人生唔係淨係得旅行係唔係？
我老豆會咁教我，你去均哂全香港未先，其實香港都有好多地方好去，舊區，郊區呢啲都好值得去
唔一定要搭飛機既，假日去同佢地行下山都可以架

講真去台灣要幾錢, 2小時機一程, 你星期六朝早去星期日返都得
一轉最多洗你四千蚊

唔係話串你，我自己都窮，但無錢就唔好諗咁多不切實際既野。儲起啲錢俾呀爸醫病、減輕呀媽負擔或者投資下，點都好過拎去旅行洗鬼左佢。

其實真係窮的話，未經歷過係唔會明白，不過....咁都好呻？

本身旅行就係貴價娛樂
依家機票平先變到個個有得去
台灣泰國都算平返工儲下錢先再去都唔遲

星期日會行山避開人潮

淨係去過港島區兩三次,出九龍就每個月一次左右

淡季廉航千幾銀日本都去到啦，加埋膠囊酒店，食平啲都係5000銀左右，咁都無？你電話用緊紅米啊？

iPhone 8

咪儲下錢千 幾千蚊咩都夠啦
當然要去見識下其他地方 唔通成世做井底之蛙咩

你慌無機會

老豆母又唔係彊屍

返工之外都係睇戲同做gym, 行山都係避開人群，香港太多人平日都多人

情況同樓主好似

幾時變到旅行係必需品

有錢咪去，冇錢咪留返黎食飯

咩窮人咪生仔，聽少啲連登仔9up啦，好多仲返緊學
成日覺得富貴由天，屋企窮冇人想，呢個世界就係咁，有人窮有人有錢，窮咪靠自己努力囉，
大把人細個屋企窮
講就輕鬆，咩老豆老母窮就咪生佢出黎，事實上生左你出黎，講咩都得架啦，真係冇生你出黎仲邊有得你出黎9up
利伸:細個住公屋，一家四口住公屋，又細房都冇，依家買左樓，比好多人仲係窮啊，不過活得開心，從來冇怪父母

兒登標準答案：
你生得我就要養我一世,養到入棺材,日日食好買好住好著好,最緊要留返個向海單位同埋千幾萬現金買下嘢食

如果儲一年錢都去唔到一次東南亞
你做人都幾失敗

其實留係香港去下郊野地區/少去既地區/參觀下展覽/博物館都可以係一個小小既旅行啦

搭飛機幾百得啦
幾百都無？

自己問題賴9兩佬普通台灣泰國都俾唔起？請埋佢地去啦

去台灣幾千蚊應該夠，去東京、大阪都唔洗一萬

就算搵得少都用唔到你一個月人工

你可以p自己去過就得 ig好閒啫

真係羨慕你呢啲俾廢柴父母成功洗腦嘅異種
你依啲做慣狗做唔返人嘅物體，生活成本一定好低做人冇乜壓力
老細啲仔女一出世就享福，邊個唔好彩跟着你呢啲廢柴老竇就注定成世做人隻狗
睇你講兩句就知你將來又係嗰啲乜嘢都俾唔到仔女又要射篤精精入你老婆個爛臭閪生完出嚟養到18歲就覺得自己好偉大係嗰啲垃圾父母嚟，明明屋企又窮又霉，都自我感覺良好，跟着你依啲噏耷廢柴老竇真係慘
睇你個死款連童裝都買唔撚起
做你仔女要乜冇乜，人哋有嘅佢哋永遠唔會有，只會得個想字

家貧而加上父母退休

你岩啊，窮人咪生仔，唔gur咁你咪縮返落你老母個西度囉，仲唔去自殺講咁多
有閱讀障礙？我樓都買埋啦

去唔去旅行好閒
睇得咁重做咩
無去過咪無去過囉

之前廿二歲先第一次去旅行，
遲啲會帶埋呀媽去

你生得我就要養我一世,養到入棺材,日日食好買好住好著好,最緊要留返個向海單位同埋千幾萬現金買下嘢食
^^^
其實有乜問題？唔通俾你養到18歲就要開始返工放工瞓覺再返工準時還債交租俾業主嘅生活就係人生冇問題？
你天生鍾意做人隻狗定係一出世就已經開始做狗做唔返人所以唔明白正常人擁有自己人生青春嘅生活係點？

每年出去旅行讀國際學校過外國讀書係好平常基本而且父母應份要做嘅事，俾你揀你會返大灣區講普通話定歐美留學10年講英文講到好似人哋本土出世果班咁有sexy 純正英式口音?扮乜撚嘢吖。。。。你條傻閪

依度係香港呀，連自己物業都冇就死得啦仲學人生？
邊個投錯胎跟着你的噏耷廢柴老竇就真係慘。

唔講乜嘢獨立屋山頂豪宅基本單位都要有一兩個掛？

你一係就富二代扮正義冇體驗過人間疾苦？一係就住劏房住到傻撚咗？
睇你都係後者居多，屈起間濕鳩劏房住慣咗就當冇事然後同自己講冇問題

你都幾撚戇鳩揸住個垃圾單位當自己好巴閉上晒岸咁款🤣
我死冇問題但前提係我想見到對廢柴父母生癌跳樓死先過我，冇仔送終😉

你死先佢咪無仔送終囉

開主開完個post就拍下蘿柚走左去

樓主*

鍾意去博物館、少人的島仔
避開人潮擁擠

dont like旅行

旅行only for show off

係外國好多人都無去旅行，係香港人先一年去幾次

中一起逢親有長假都會成家去旅行
短既東南亞
長既去歐洲
一讀完中學諗住叫屋企供去外國讀書
第一句就話無錢
有得揀我寧願唔去旅行，留返黎讀書

冇去過咪冇去過 冇問題 唔好因為人哋講咗啲咩而自卑
到時有能力或者情況許可再去都可以

窮人咪生仔論個精粹應該係咪成為下一代嘅負累。
而唔係生得佢出就要負責佢生養死葬

仆街都你丫

無謂同啲小朋友嘈啦巴打
其實佢地好慘
個心已經扭曲咗，只可以上網放負拉埋啲人一齊憎自己老豆老母